Alatas(Elf/Lucas)
Lucy(Morodianer/Felix)
Karf(Zwerg/Tobias)
Kijo(Tiermensch/Eric)

TODOS:
1. Wertesystem(Geldwert Bier Essen Unterkunft Gegenstände ...)(Orientierung ~ DSA /2) ~3(1-10(20)) Gold pro AP -> Rüstung Waffen etc haben Werte von 30-1000 Gold...
2. Tränke&Spruchrollen
3. Abenteurerbedarf(Zelt, ...)
4. Reisemittel(Pferd, Kutsche, ...)
5. ...

-> Kosten: Trinken: 1-3 Kupfer pro Becher(-unendlich bei Spezialwünschen)
-> Kosten: Essen: ~3-5 Kupfer pro Mahlzeit(-unendlich bei Spezialwünschen)
-> Kosten: Unterkunft: ~7K(Absteige)/1 Silber(Günstig)/++ pro Nacht.

->Sprache/...?/

Historie?!

->Scharfschütze(Doppelte Reichweite...)

-> Magie: 
	einschränkungen?(spezielle eingeschränkte Zauber einfacher, 
	allgemeine überarbeitung Stufensystem,
	 Gedankenkontrolle/lesen(Beschwörung), 
	 ?!Verzauberungen/Beeinflussung(aktuell nur über Beschwörung)!?
	 ?!Nekromantie(->als elementare(Lebens)kraft über Elementar)!?
	 ?!Erkentnisszauber(Illusionen vernichten(e.v. über angriffsmagie))!?
	 ?!Hellsicht/etc. e.v. über vertärkung!?
	=> Rebalance Verbesserungseffekte
	=> Rebalance Schaden/Wirkung(Zauber brauchen 2KR!)

DONE Bewegung KR=5s(3s):
DONE 	Gehen: Weltrekord 20Km Gehen: 4,3m/s
DONE 	Min: 7(4)m pro KR(3,5)(2)
		ca 1,5m/s -> 4,5 pro KR
		(Schrittgeschwindigkeit ca. 1 m/s oder als 4Km/h angesetzt)
		max:11
		ca. 1,5m/s-3,5m/s

DONE 	Joggen/rennen: Weltrekord Marathon: 5,8m/s; Hürdenlauf(3Km): 6,25
DONE 	Min: 11(7)m pro KR(6)(3,5)
		
		Dauerlauf(Marathon)
		Max:<3-<5m/s (<11-~17,5 pro KR)

DONE 	Sprinten: Weltrekord Sprint: 10,5m/s
DONE 	Min: 20(12,5)m pro KR(10)(6)
DONE 	Max: 50(30)m pro KR(25)(15)
		ca. 4m/s-10m/s
Laufen für Lame typen überarbeiten
	-> Basistempo*Größe + Akrobatik
		=> 	Gehen: Größe + (1,5)
					4-7
					=> (Str/4+1,5)*Größe
			Rennen: Größe*1,5 + (2)
					7-17,5/20
					=> Gehen((Str/4+1,5)*Größe)*2+Akro/2
			Sprinten: Größe*2 + (6)Akro*3/4
					12-30
					=> Gehen((Str/4+1,5)*Größe)*3+Akro

Gehen,rennen,sprinten
11/17,5/30
1/*1,6/*3
gehen min/max:1/*2,5
Attr: 3-4 zu 1-2
Spez: ~7 zu ~0
=> (1+Attr+spez/2)*(Größe-2)=Gehen
=> Gehen*1,5=Rennen
=> Gehen*3=Sprinten

Bewegung:
DONE	Rennen/Sprinten=Gehen*X
DONE	Probe nur einmal!?
DONE	Wandern/Gewaltmarsch -> fixformel
DONE?	Erschöpfung für Rennen/sprinten
Erschöpfung:
DONE?	- einfacher
DONE?	- pro Kampfrunde?
DONE?	- wichtiger?
DONE?	- Probe entfernen?(Schranken -> Normal,müde,erschöpft,ende)
DONE?	- Erschöpfung vs Zeitverlängerung für Zeitproben
DONE?	- Erschöpfungspunkte auf Charakterblatt


Technlogie:=> generatortabelle => obsolet
	-> beschreiben
	-> neue Waffen/Gegenstände
	

DONE? Kampf/Schaden&HP überarbeiten
DONE? 	HP: Ko:(8+1d8) + Zä:+1d4
DONE? 	Schaden: ST:XdY + Kr:ZdQ
DONE? 	Zähigkeit: ...?

DONE Kampfmanöver?!
DONE 	-> Absicht Beschreiben(Rundumschlag/Klingenwirbel/...)
DONE 	-> Manöver testen/erlernen(Kampfprobe)
DONE 		-> Krit: Dauerhaft erlernt(kostet sonst EP wie Zauber)
DONE 		-> Erfolg: Durchführung(bei erlernung wie mit Buch?)
DONE 		-> Misserfolg: Keine Aktion
DONE 		-> Krit: Malus(Stolpern)

DONE 'Würfelorgie' reduzieren
DONE 	Attr in Spez umwandeln?

DONE Freie Spezialisierungen?

Verteidigung:
	Abwehr: primär gegen Nahkampf, malus auf Fernkampf
	Ausweichen: primär gegen Fernkampf, malus gegen Nahkampf
	Schild: erlaubt Proben mit ausweichen oder Abwehr, immer ohne malus
	Schild bonus durch Rüstungskenntnis? => canceled
	-Vorteil für kleine!(Schadensbonus =20%-50% pro Größenkategorie)
			-v1:Schwierigkeit Verteidigung-1 pro Großenkategorie kleiner als Angreifer bei gezielten Angriffen

Rüstung:
	- Gibt bonus auf Proben statt min. Probe
		-> hilft nur Treffer zu entwerten nicht treffer zu vermeiden(
			angriff>=Verteidigung=> Treffer
			angriff>=(Verteidigung+RK)*1,5 => normaler Treffer
			angriff>=(Verteidigung+RK)*2 => kritischer Treffer
			angriff>=(Verteidigung+RK)*4 => kritischer Treffer)
	- Einfacherere Proben?/Schranken?
		- S1: tragbar
		- S2: Mali reduziert
		- S3: Mali~0
	- Spezialisierung umbenennen(Gegenstände)?
	

\section{Zähigkeit}
Wenn ein Angriff erfolgreich durchgeführt wird und Schaden erzeugt muss der Geschädigte eine Zähigkeitsprobe bestehen oder er fällt in Ohnmacht.

Für diese Zähigkeitsprobe muss 1 einfacher Erfolg aller vollen 5 LP Gesamtschaden und aller 5 LP Angriffsschaden geschafft werden damit die Probe erfolgreich ist(bsp.: 19 Punkte Angriffsschaden \& 1 LP Schaden von vergangenen Aktionen: 3*5LP(15+4LP) + 4*5LP(20LP) = 3+4 = 7 einfache Erfolge).

Sollte die Probe misslingen fällt der Charakter für die Differenz Sollerfolge - geschaffte Erfolge in Ohnmacht.





		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
Würfel rework:(https://topps.diku.dk/torbenm/troll.msp : function)
	Idee 1: Attribute: 0..10; Spezialisierung: 0..??
Function:
	Attr:=5;
	Spez:=0;
	Min:=11;
	Max:=10;
	W:=20;

	(Spez~0)+sum foreach x in (Attr~1)d(W~1) do (count (x>=(Min~1)) - count (x<=(Max~1)))
		- Attributspunkte geben Würfel
			- Würfel können +/- 1 Erfolg generieren
			- >Würfelgröße*0,5: Erfolg
			- 1: Misserfolg
		- Spezialisierungspunkte geben (feste) Boni
		- Schwierigkeit:
			- je Schwieriger desto:
				a) kleiner die Attributswürfel(größere Chance auf Misserfolg(/kleinere Chance auf Erfolg))
				oder b) kleiner der Erfolg-teil/größer der Misserfolg teil des Würfels
					- trivial:?
					- einfach:?
					- mittel:?
					- schwer:?
					- meisterhaft:?
					- legendär: 50\%+ 50\%- -> würfel bringt (fast) nix
				+ optional c) mehr Spezialisierungspunkte werden für 1 Erfolg benötigt
					- offene Spezpunkte?
						-> wie jetzt?
			- je Komplexer desto:
				a) mehr Erfolge sind notwendig um die Probe zu bestehen
	Idee 2: Attribute: 0..10; Spezialisierung: 0..15(>18 unnötig?!)
Function:
	Attr:=8;
	Spez:=0;
	Min:=2;
	Diff:=5;
	W:=20;

	sum foreach x in (Attr~1)d(W~1) do (count ((x+(Spez~0))>=((Min~1)+(Diff~1))) - count ((x+(Spez~0))<(Min~1)))
		- Attributspunkte geben Würfel
			- Würfel können +/- 1 Erfolg generieren
			- >=X: Erfolg
			- <Y: Misserfolg
		- Spezialisierungspunkte verringern X und Y
			- Con: Spezialisten erfordern auch Attributspunkte
			- ?bei negativem X? (gibt es |X| als Erfolgsbonus?)
!!!!			- Würfeln e.v. sinnlos/weg -> schwierigeres ist nicht mehr(sinnvoll) mit Attributen allein schaffbar!!
		- Schwierigkeit:
			- je Schwieriger desto:
				a) kleiner der Erfolg-teil/größer der Misserfolg teil des Würfels
					- X/Y werden größer
					- trivial:X=8,Y=3
					- einfach:X=11,Y=6
					- mittel:X=14,Y=9
					- schwer:X=17,Y=12
					- meisterhaft:X=20,Y=15
				b) ??kleiner ist die Differenz X-Y???
			- je Komplexer desto:
				a) mehr Erfolge sind notwendig um die Probe zu bestehen
				
	Idee 1,2: Attribute: 0..10; Spezialisierung: 0..15(>18 unnötig?!)
Function:
	Attr:=3;
	Spez:=0;
	Erfolg:=2;
	Diff:=5;
	W:=20;

	sum foreach x in (Attr~1)d(W~1) do (count ((x)<=(Erfolg~1)) - count ((x)>((Erfolg~1)+(Diff~5))))

		- Attributspunkte geben Würfel
			- Würfel können +/- 1 Erfolg generieren
			- <=X: Erfolg
			- >X+5: Misserfolg
		- Spezialisierungspunkte wie jetzt
			- 1 Würfel 1 Stufe kleiner machen
				w20->w12!!->w10->w8->w6
			- 5 Punkte sind in 1 freien Erfolg umtauschbar
			- verbesserung in fester reihenfolge?
		- Spezialisierungspunkte2:
			- jeder Punkt kann benutzt werden um 1 belibiges Würfelergebnis um 1 zu verändern
				-> kann stacken.
		- Schwierigkeit:
			- je Schwieriger desto:
				a) kleiner der Erfolg-teil/größer der Misserfolg teil des Würfels
					- X/Y werden größer
					- trivial:X~15
					- einfach:X~12
					- mittel:X~9
					- schwer:X~6
					- meisterhaft:X~3
					- legendär:X~1
				b) master w12:
					- trivial:X~10
					- einfach:X~8
					- mittel:X~6
					- schwer:X~4
					- meisterhaft:X~2
					- legendär:X~1

			- je Komplexer desto:
				a) mehr Erfolge sind notwendig um die Probe zu bestehen
				
				
				
				
								
DONE Würfel v3(Fusion+):
   - Würfelsystem anforderungen: Spez/Attribute erzeugen eine gewisse '2 dimensionalität'
   - Erfolge/Misserfolge lassen sich in 'leicht'/'normal' und 'kritisch' einteilen(mindestens)

	Wirkung Attr: mehr Würfel
	Wirkung Spez: bessere Würfel(wie jetzt)(neue Würfel regeln: wenn nix anderes mehr geht oder wenn der Gegner mehr Würfel hat('auffüllend'))	
	=> Gegenproben:
		- Angreifer/Aktionator und Verteidiger würfeln normal
			- Attr*d20, die durch Spez verbessert werden
				20->12->8->4;-(3/4)>12->...
				primitiv:20
				Trivial: 16
				Einfach: 12
				Mittel:   8
				Schwer:   4
				Meister:  2
				Legendär: 1
			- Jeder Wurf <= Schwierigkeit zählt als Erfolg
			- Jeder Wurf > Schwierigkeit zählt als Fehlschlag
		- Die Erfolge des Angreifers werden AUFSTEIGEND sortiert
		- Die Erfolge des Verteidigers werden ABSTEIGEND sortiert
		- Falls einer der beiden mehr Erfolge als der andere hat werden die SCHLECHTESTEN direkt als Erfolg gezählt(für die Qualitätsbetrachtung zählt es als ob der Gegner eine(erfolgreiche) 20 gewürfelt hätte).
		- Angreifer u. Verteidiger Erfolge werden paarweise verglichen
			- gleich: ungültig
			- Angreifer niedriger: Angriffserfolg
			- Verteidiger niedriger: Verteidigungserfolg
		=> Kritisch:
			??- Je nach Qualität der einzelnen Erfolge(Differenz zum Gegner)?
				- vs Qualität der Gegenerfolge
				- +Qualität: besonders elegant
					-> wertet 'Erfolge gegen Gegner' zu 'freien Erfolgen' auf
				- -Qualität: 'Grad so geschafft'
					-> 'leichtere' Erfolge/Treffer
			- Je nach menge der
				- 'freie' Erfolge(übrige Würfel).
					- 1 'freier' Erfolg = 1 Dominanz über den Gegner
					=> Krit/'normalere Erfolge'/positiver Nebeneffekt?/schneller?
				- Erfolge gegen Gegner.
					- 1 Erfolg = 1 verhinderte Reaktion
					=> 'normalere' Erfolge/Treffer /?positiver Nebeneffekt?/?schneller?
				- Gegenerfolge(ab 3 Verteidigererfolgen,...)
					- 1 Gegenerfolg = 1 (teilweise) erfolgreiche Reaktion/Komplikation/unvorhergesehene Hürde
					=> Erfolgsreduktion(erst 'Erfolge gegen Gegner' dann 'freie Erfolge')
					=> Antikrit
				- Fehlschlägen
					- 1 Fehlschlag = 1 Patzer/Missgeschick/Komplikation
					=> Wertet 'freie Erfolge' zu normalen Erfolgen ab.
					=> Antikrit/'leichte Erfolge'/negativer Nebeneffekt/langsamer
			- Je nach Erfolg/Gegenerfolg rate(3x so viele Erfolge wie Verteidiger,...).
			- Je nach Erfolg/Anzahl rate(9/10 Würfel haben einen Erfolg generiert).
			=> z.b. 
				- jeder eigene Erfolg +3 Verbesserungspunkte
				- jeder gegner Erfolg -3 Verbesserungspunkte
				- jeder eigene Fehlschlag -1 Verbesserungspunkte
		=> Situationsboni(Kampf gegen mehrere Gegner): Schwierigkeit wird erhöht.


	=> Normale Proben: Wie Gegenproben, aber:
		- es wird für die Probe e.v. ein Minimalergebnis festgelegt(max. X Gegenerfolge/Fehlschlägen oder min Y Erfolge)
		- (oder) Es wird zusätzlich zur Schwierigkeit ein 'Attribut'/'Spez'/'Schwierigkeit' für die Umgebung definiert.
		- um die Lösungsqualität zu verbessern können freiwillig mehr 'Umgebungswürfel' erzeugt werden.
			- +4 Verbesserungspunkte pro Extrawürfel
		- Lösungsqualität(Geschwindigkeit/Eleganz/Komplikationen/...) wird durch die Menge der:
			- 'Umgebungserfolge'(o. rate)
			- Fehlschläge(o. Fehlschlagsrate)
			- Erfolge
		und die 'Qualität' der einzelnen Erfolge(Differenz zur 'Umgebung'/Schwierigkeit/20) bestimmt


	=> Zeitproben: entfällt(bzw. ersetzt durch boni/Erleichterung)
	
Dices(Damage&Co):
	Nahkampf: 1dx
		-> dx ist bestimmt durch den "Waffenstäkewert"(min. Wert um Waffe zu benutzen)
		-> Waffenstäkewert hat je nach Gegenstandsgröße bestimmte Standardwerte(+min/max)
		-> Größere haben einen bonus auf ihre Stärke wenns um den Waffenstäkewert geht(Troll mit Stärke 1 kann Keule mit Waffenstäkewert 2 benutzen)
	Fernkampf: festwert
	Würfeln: Krits seltener machen -> Geg. Erfolg negiert zuerst die Krits dann die Erfolge
	Schaden: 
		-> Krit stufen ermittlen(anzahl Krits-Anzahl Misserfolge)
		-> Krit stufe > 0: würfele extra dx(siehe Schaden)/multipliziere Festwert mit der Krit stufe
		-> Krit stufe < 0: würfele d(x*2^Krit stufen)(-1 = d8 zu d4/d12 zu d6/d6 zu d4/d4 zu 1/1 zu 0)
	Rüstung:
		-> pro 2 Rüstungspunkte: entferne 1 positive Krit stufe
		-> pro 1 Rüstungspunkte: veringere Krit stufen um 1 unter 0


Nahkampf zu viele Proben(rankommen/wegkommen + Angriff)
	=> Distanzkram überarbeiten
		'Klauen bei Low Fantasy von Felix?'
			=> Runde: 
				1. Manövrieren der Nahkämpfer(Supportaktion)
					a)
						Distanzänderung/Bewegung zu/von einem anderen -> mind. supp aktion
						(relative) Distanz halten: supp aktion oder Nahkampfverteidigungsaktion
					b)Probe:
						alle beteiligten machen 1? entsprechende Probe(akrobatik/Ausweichen)
							- Akrobatik: nur gegen 1 Ziel(näher/nicht weiter weg)
							- Ausweichen: gegen beliebig viele Ziele(nicht zu nah)
						es wird festgelegt auf wen man sich fokusiert(Angriffsziel)?
					c)auswertung:Kritische Erfolge einzusetzen benötigt min. 1 anderen Erfolg
						Ausweichen Probe:
							- pro Erfolg: Erhöhung der Distanz um 1/halten der Distanz
							- Kritischer Erfolg: Kann die (anderen) erfolge gegen einen 2. Gegner einsetzen
							- 2x Kritischer Erfolg: Kann die (anderen) erfolge gegen 2 andere Gegner einsetzen
							- ...
 						Akrobatik Probe:
							- pro Erfolg: senkung der Distanz um 1/halten der distanz
							- Kritischer Erfolg: Kann die (anderen) erfolge (als ausweichen erfolge) gegen einen 2. Gegner einsetzen
verwenden(ohne diesen Kritischen)
												
				2. Angriffe/Sonstiges(Spieler)
				3. Angriffe/Sonstiges(NPC/Gegner)
				4. Leute sterben
		=> Alternative zu Distanzproben: mit in Angriff verrechnen: 
				1. spezielle Manöver um Distanzen schnell zu ändern(mit entsprechenden Mali)
				2. Erfolge bei Angriff-> näher ran, Erfolge bei Verteidigung(ausweichen) -> weiter weg
etwas viel Schaden(HP*1,5)?! => Basisschaden auf 4 reduzieren
	-> Rüstungszeugs(Mali ca. 1/3 weniger)


